P牌仔揸車煲劇 化身公路炸彈

揸車時見到隔離個司機邊駕駛邊煲劇，都咪話唔驚！有網民在facebook專頁「小心駕駛(討論別人駕駛態度)」分享一段短片，片中的私家車司機亡命上演右手扭軚、左手用手機煲劇的驚險情節，而車窗位貼有「P」牌圖示，令人關注該名P牌司機掛住煲劇或會忽略路面狀況，隨時危及其他道路使用者。

該段短片在一條隧道內拍攝，片中顯示一輛寶馬私家車司機以左手將手機打橫放在軚盤上煲劇，右手則單手控制軚盤，司機全神貫注地望着手機螢幕，遭旁邊車輛中人拍攝也毫不察覺。

近年愈來愈多司機駕駛時有玩手機習慣，這種自私的駕駛行為害人害己，短片放上網後引起網民熱議，有網民直斥該名P牌司機猶如「公路炸彈」，根本是危險駕駛，又有人指他剛考獲車牌就累人累物，「呢啲戇X P仔，咁揸法隨時年都過唔到！」不少網民更對其煲劇行為感不齒，「嘩！睇少陣唔使死呀！」

網民有話說

Marco Cheung：遲早害人

Tang Go：真係唔明，揸車已經需要顧及路面好多嘢，仲要揸住手機煲劇，煲遲一陣會死㗎咩

John Chan：睇片咪小事，玩candy crush都成日見

Nao Cho：佢個P可能解Professional(專業)呀！

Kinder Choi：懶係勁，撞X死你呀P仔！

自己炒山好喇，唔好累到人

拓海嚟架